---
templateKey: article
title: 10.12 N记早报
slug: zao-bao
date: 2022-10-12T06:23:39Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: Too bad

---
**1. G7 承诺“按照需求”向乌克兰提供军事和人道主义支持**

七国集团(G7 )当地时间 11 日[举行线上会议](https://reurl.cc/3Yz9r8)，谴责俄罗斯战争罪行和公投吞并乌东地区，并承诺将“按其所需”("as long as it takes")向乌克兰提供军事和人道主义援助。

在克里米亚刻赤海峡大桥爆炸事件发生后，俄罗斯向乌克兰多地发动空袭进行报复，其中包括基辅市中心的建筑物。这一系列袭击已经造成至少 19 人死亡。

七国集团在会议中对俄罗斯“不分青红皂白对平民攻击”的战争罪行表示谴责，并称将追究普京责任。乌克兰总统泽连斯基参加会议，他要求盟友在乌克兰-白罗斯边境支持展开国际行动，此前白罗斯总统卢卡申科同意与俄罗斯一起在乌克兰边境部署军队。

泽连斯基还要求盟友帮助提高乌克兰防空能力，美国总统拜登 10 日承诺将援助乌克兰先进防空系统。 [德国国防部消息人士](https://reurl.cc/5pmzOM)表示，乌克兰周二已收到德国承诺提供四套 IRIS-T 防空系统的第一套。#俄乌战争 #普京 #G7 #人道主义

**2. 《人民日报》连续三天刊发文章，坚持“动态清零”**

从 10 月 10 日到 12 日，中共党媒《人民日报》连续三天在第二版刊发署名为“仲音”的文章，强调坚持“动态清零”，驳斥要放开的言论。

10 日的文章《增强对当前疫情防控政策的信心和耐心》中，作者称：“我国当前疫情防控政策符合国情、符合科学，是行之有效的。”11 日文章《“动态清零”可持续而且必须坚持》中，作者表示：“动态清零是综合社会成本最低的抗疫策略，是现阶段我国及时控制疫情的最佳选择。”12 日文章《“躺平”不可取，“躺赢”不可能》中，作者认为其他国家选择“与病毒共存”是无法防控也没有能力防控。作者进一步写道：“相比较而言，由于防控政策得当、措施有力，我国本土疫情状况总体上完全可以做到也能够实现动态清零。”#防疫 #党媒 #二十大

**3. 女权、劳工活动人士李翘楚会见律师，表示监禁条件恶劣**

因为从事女权、劳工维权被当局以“颠覆国家政权罪”逮捕的活动人士李翘楚 10 月 8 日得以会见律师。根据[“FreeLiqiaochu 李翘楚”Facebook 主页消息](https://reurl.cc/608MaO)，李翘楚表示监室有 20 多人，十分拥挤，她被两个管教包夹，不允许别人与她说话，与她说话的人会受到严厉训斥。

饮食也十分恶劣，并且只能在门口蹲着吃食，毫无尊严。但李翘楚表示自己精神状态尚可，对所做的一切不后悔。

李翘楚 2021 年 2 月 6 日被国保约谈后被拘留，这是她第二次被当局剥夺人身自由，当年 3 月 15 日，她被正式逮捕，监禁至今仍未审判。 #政治犯 #中国 #司法 #女权 #劳工

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
